截斷東澳古道 遊人掃興折返

節錄

截斷東澳古道 遊人掃興折返

■東澳古道屬中長線行山路徑，是行山熱門地方。

【本報訊】沙螺灣村近日封村，攔腰中斷東澳古道由東涌至大澳的郊遊遠足路線，令行山人士怨聲載道，行山人士因被迫中途折返大感掃興，更有市民鬧爆村民把山徑路段當私人路段圍封，做法自私。

沿路無告示 獲市民提醒

連續四天假期，到東澳古道行山郊遊的市民絡繹不絕，但他們在途中才知道路線因為沙螺灣村鎖上鐵閘而中斷，需原路折返，感到極為掃興。

昨日張先生一行12人到古道郊遊，「本身諗住去大澳，途中先知去唔到」，他指沿路均未見村民擺放告示，通知他人前路不通，但就有其他行山市民善意提醒。

張先生不滿表示，「私家路可以封，但如果唔係私家路，係公家路就唔封得啦！」最。。。。。。。。。。

除了沙螺灣村，記者曾到附近的䃟頭村，發現雖然䃟頭村村民展示「私人地段」橫額，但未有任何封路措施，只提醒行山人士做好防疫措施，入村時戴上口罩。